[
  {
    "question": "Câu 1: Câu nói: ”Mặt trời mọc ở đằng Đông, lặn ở đằng Tây”, có phải là một chân lý không? *1 point",
    "answer1": "Có",
    "answer2": "Không",
    "answer3": "",
    "answer4": "",
    "correct": "Không"
  },
  {
    "question": "Câu 2: Hành vi lịch sử đầu tiên  phân biệt con người với con vật là... *1 point",
    "answer1": "hoạt động chính trị",
    "answer2": "sản xuất tư  liệu sinh hoạt",
    "answer3": "săn bắt và hái lượm",
    "answer4": "nghiên cứu khoa học",
    "correct": "sản xuất tư  liệu sinh hoạt"
  },
  {
    "question": "Câu 3: Nghề gì đã thay thế trạng thái  ”săn bắt và hái lượm” ban đầu của con người? *1 point",
    "answer1": "Du lịch, dịch vụ",
    "answer2": "Trồng trọt, chăn nuôi",
    "answer3": "Thủ công nghiệp",
    "answer4": "Thương nghiệp",
    "correct": "Trồng trọt, chăn nuôi"
  },
  {
    "question": "Câu 4: Tư liệu sản xuất bao gồm những yếu tố nào? *1 point",
    "answer1": "Đối tượng và công cụ lao động",
    "answer2": "Giới tự nhiên và công cụ lao động",
    "answer3": "Con người và công cụ lao động",
    "answer4": "Giới tự nhiên và con người",
    "correct": "Đối tượng và công cụ lao động"
  },
  {
    "question": "Câu 5: Quan hệ sản xuất là quan hệ kinh tế cơ bản của xã hội, vì nó......? *1 point",
    "answer1": "thay đổi  khi các quan hệ xã hội khác ổn định",
    "answer2": "thay đổi khi  các quan hệ xã hội khác thay đổi",
    "answer3": "giữ vai trò quyết định các quan hệ xã hội khác",
    "answer4": "tổ chức sản xuất xã hội",
    "correct": "giữ vai trò quyết định các quan hệ xã hội khác"
  },
  {
    "question": "Câu 6: Quan hệ cơ bản nhất trong hệ thống quan hệ sản xuất là mối quan hệ... *1 point",
    "answer1": "sở hữu về tư liệu sản xuất",
    "answer2": "phân phối của cải xã hội",
    "answer3": "sở hữu về trí tuệ",
    "answer4": "tổ chức sản xuất xã hội",
    "correct": "sở hữu về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 7: Hoàn thiện câu: “Quan hệ sản xuất là quan hệ giữa người và người trong ...” *1 point",
    "answer1": "chính tri",
    "answer2": "đấu tranh",
    "answer3": "sản xuất",
    "answer4": "đời sống",
    "correct": "sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 8: Ở nước ta hiện nay, cơ sở hạ tầng xây dựng trên một cơ chế kinh tế nào? *1 point",
    "answer1": "Kế hoạch hóa",
    "answer2": "Thị trường xã hội chủ nghĩa",
    "answer3": "Quan liêu, bao cấp, hành chính",
    "answer4": "Thị trường tự do",
    "correct": "Thị trường xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "question": "Câu 9: Thực chất của công cuộc đổi mới ở nước ta là đổi mới từ phương diện nào? *1 point",
    "answer1": "Quan hệ xã hội",
    "answer2": "Phân phối sản phẩm",
    "answer3": "Lực lượng sản xuất",
    "answer4": "Quan hệ sản xuất",
    "correct": "Quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 10: . Nhân tố nào tác động trực tiếp và mạnh mẽ nhất tới cơ sở kinh tế của xã hội? *1 point",
    "answer1": "Nhà nước",
    "answer2": "Các hiệp hội",
    "answer3": "Đảng phái",
    "answer4": "Giáo hội",
    "correct": "Nhà nước"
  },
  {
    "question": "Câu 11: Đảng phái là thiết chế tương ứng với hình thái ý thức xã hội nào sau đây? *1 point",
    "answer1": "Pháp luật",
    "answer2": "Khoa học",
    "answer3": "Tôn giáo",
    "answer4": "Chính trị",
    "correct": "Chính trị"
  },
  {
    "question": "Câu 12: Trong những Quan hệ sản xuất hợp thành cơ cấu kinh tế, Quan hệ sản xuất nào giữ vị trí chủ đạo? *1 point",
    "answer1": "QHSX đang thống trị",
    "answer2": "QHSX tàn dư của xã hội trước",
    "answer3": "QHSX mầm mồng của xã hội sau",
    "answer4": "",
    "correct": "QHSX đang thống trị"
  },
  {
    "question": "Câu\n 13: Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật lịch sử. Khẳng định nào là \nđúng khi xem xét mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản \nxuất? *1 point",
    "answer1": "Lực lượng sản xuất phụ thuộc vào quan hệ sản xuất",
    "answer2": "Quan hệ sản xuất phụ thuộc vào trình độ phát triển của lực lượng sản xuất",
    "answer3": "Quan hệ sản xuất và lực lượng sản xuất tồn tại độc lập với nhau",
    "answer4": "Quan hệ sản xuất và lực lượng sản xuất đều phụ thuộc vào quyền lực nhà nước",
    "correct": "Quan hệ sản xuất phụ thuộc vào trình độ phát triển của lực lượng sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 14: Mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất là mối quan hệ... *1 point",
    "answer1": "luôn thống nhất với nhau",
    "answer2": "luôn đấu tranh với nhau",
    "answer3": "thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập",
    "answer4": "Thống nhất hoàn toàn với nhau",
    "correct": "thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập"
  },
  {
    "question": "Câu 15: Quy luật cơ bản nhất, chi phối quyết định toàn bộ quá trình vận động, phát triển của lịch sử loài người là quy luật nào? *1 point",
    "answer1": "Quy luật đấu tranh giai cấp",
    "answer2": "Quy luật phát triển khoa học và công nghệ",
    "answer3": "Quy luật kinh tế thị trường",
    "answer4": "Quy luật quan hệ sản xuất phù hợp với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất",
    "correct": "Quy luật quan hệ sản xuất phù hợp với trình độ phát triển của lực lượng sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 16: Theo quan điểm của Triết học Mác- Lênin, thì... *1 point",
    "answer1": "Kiến trúc thượng tầng quyết định Cơ sở hạ tầng",
    "answer2": "Cơ sở hạ tầng tồn tại độc lập",
    "answer3": "Kiến trúc thượng tầng  tồn tại tự thân",
    "answer4": "Cơ sở hạ tầng quyết định Kiến trúc thượng tầng",
    "correct": "Cơ sở hạ tầng quyết định Kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "question": "Câu 18: Theo quan điểm của Triết học Mác- Lênin, thì... *0 points",
    "answer1": "Cơ sở hạ tầng tồn tại độc lập",
    "answer2": "Kiến trúc thượng tầng quyết định Cơ sở hạ tầng",
    "answer3": "Cơ sở hạ tầng quyết định Kiến trúc thượng tầng",
    "answer4": "Kiến trúc thượng tầng  tồn tại tự thân",
    "correct": "Cơ sở hạ tầng quyết định Kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "question": "Câu 19: Tồn tại xã hội được cấu thành từ những yếu tố nào? *1 point",
    "answer1": "Điện, đường, trường, trạm",
    "answer2": "Những điều kiện sinh hoạt vật chất của xã hội",
    "answer3": "Điều kiện tự nhiên, Dân số, Phương thức sản xuất",
    "answer4": "Con người và khoa học công nghệ.",
    "correct": "Điều kiện tự nhiên, Dân số, Phương thức sản xuất"
  },
  {
    "question": "Câu 20: Ý thức xã hội là toàn bộ đời sống ...? *",
    "answer1": "tâm linh xã hội",
    "answer2": "tinh thần xã hội",
    "answer3": "văn hoá xã hội",
    "answer4": "tôn giáo xã hội",
    "correct": "tinh thần xã hội"
  }
]
